---
title: 更新日记
cover: https://static.101069.xyz/image/log-2.jpg
date: '2021-02-01 00:00:00'
categories: []
tags: []
updated: '2021-02-01 00:00:00'
---


你的好奇心驱使你打开了这个页面！

<!-- more -->

别称二水受难日记。
本站的更新记录都会全部存储在这一页，欢迎阅读。

最后更新日期：

# 2021/12/16

## 更新

- 修复阅读量统计失败问题

- 修复首页背景图无法显示问题

---

# 2021/12/13

## 更新

- 移除哀悼滤镜

- 汉化阅读时间，增加文章字数标记

- 除移“B站热词”表情，增加三张“晴海前辈”表情

- 增加文章阅读量统计（包含建站以来的统计）

---

# 2021/12/10

## 更新

- 修复假墙问题，提高访问可用率

- 去除旧投稿系统，新增在线对话组件

- 压缩全站图片，提高加载速度

- 修复评论无法加载的问题

---

# 2021/10/25

## 重大更新

- illusory skin 开源
  - 增加了 Bitbucket 按钮，你可以前往查看本站的储存库

## 更新

- 更新日记取消置顶，移至导航栏

---

# 2021/9/29

## 更新

- 底部版权日期由 `当前年份` 改为 `建站年份 - 当前年份`

- 除移了文章`新芝加哥`的置顶

---

# 2021/9/13

## 更新

- 首页壁纸开始进行随机轮换

- 增加了底部 Made with ❤️ 标识

---


# 2021/9/10

## 更新

- 修复了首页无法显示 Metamask 图标的问题

- 增加了置顶提示

- 置顶了文章`新芝加哥`

---

# 2021/7/30

## 更新

- 更新了新的 LOGO

![](/apple-touch-icon.png)

---

# 2021/6/22

## 更新

- 界面全部汉化
- 主页欢迎弹窗

---

# 2021/5/23

## 更新

- 更新主页头部、分类块、标签云块配图
- 除移最近文章栏目
- 添加了文章评分组件
- 美化评论区
  - 除移微博表情包，新增 BiliBili 表情包两组
  - 鼠标停放头像会自动旋转
  - 增加站长、访问者标识
- 缩短底栏宽度
- 评论区强制填写名称（可用QQ载入头像）

---

# 2021/5/21

## 重大更新

- 移除本地图廊，请通过访问新图廊以浏览图片。
- 移除分享站按钮
- 移除镜像站按钮
- 增加了 MetaMask 赞助页面

## 更新

- 添加了虚拟货币赞助页面

---

# 2021/4/03

## 重大更新

- 全站作者名从文章名中移除，以更美观
    - 所有作者信息都会出现在文章展开页

## 更新

- 优化了图片和视频与文章的间距
- 优化了视频播放

---

# 2021/4/2

## 更新

- 优化了图片的大小和视频播放的问题
- 删除了文章方块的 Dihydrine 头像
- 更换了旧的三张背景图

---

# 2021/3/26

## 重大更新
- 从 Gridea 迁移至 Hexo
- 重写了图廊并增加了灯箱功能
- 评论已正常迁移
- 在关于页面增加了Dogecoin捐赠钱包
- 增加了镜像站直达
- 最大程度优化了加载速度

---

# 2021/1/5

## 去除关于
- 删除了主页的 **关于** 页面。
  
---

# 2021/1/4 
今天改动了蛮多的东西。

快去康！

## 优化了全站懒加载:
- PC端：当用户的鼠标在文章缩略图上悬停了65毫秒时，即开始预加载页面。
- 移动端：用户在滑动屏幕时，链接可见时，就开始预加载。

目的是为了提升加载速度以应对 **新芝加哥** 这类型多图文的图片载入需求。

## 评论改进
- 删除了评论的地址栏目，留下了名称和邮箱（PS.填写邮箱后，当有人回复你的评论时，你可以收到通知！）
- 修改了默认表情包：从微博阴阳怪气改为了阿鲁。
- 增加了评论默认占位符的提示文字。

## 界面
- 删除了右上方的标签，因为左边隐藏导航栏已经有所有标签了，避免重复。
  
## 更新日记增加
- 增加了一个独立页面并进行置顶，以记录我每一次更新迭代这个站点 :D